《**阿提米斯**》（）是一套由[愛爾蘭作家](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")所寫的[奇幻小說系列](../Page/奇幻小說.md "wikilink")。主角是一個年輕的犯罪首腦。整個系列是由半嚴肅的口吻書寫，黑暗中帶有幽默，這種寫法也是許多知名兒童小說作家的寫法，如《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》的[J·K·羅琳與](../Page/J·K·羅琳.md "wikilink")《》的[羅爾德·達爾](../Page/羅爾德·達爾.md "wikilink")。

小說中的主角阿提米斯是一個無情又極度聰明的年輕罪犯，主要的目標是藉由不同的計謀來獲得財物復興家業，但歷經許多冒險後改變了價值觀。這系列小說的作者為此系列下了一個結語：「與精靈有勇無謀」（[Die
Hard](../Page/終極警探.md "wikilink") with fairies）\[1\]。

## 登場人物

### 主要角色

  - 阿提米斯·法爾（二世，Artemis Fowl II）
    本書主角，法爾犯罪王國的貴族子嗣。[愛爾蘭人](../Page/愛爾蘭人.md "wikilink")；膚色蒼白，黑色短髮、深藍色眼眸。
    是個精通各種[科學](../Page/科學.md "wikilink")、[哲學的](../Page/哲學.md "wikilink")[天才兒童](../Page/天才.md "wikilink")。第一集年僅十二歲，思慮就已相當周密且未雨綢繆。這樣的稟賦令阿特米斯在同儕中突出而沒有志同道合者。阿特米斯秉持「了解自己的敵人」的座右銘、利用資訊與知識做出著實的推理並策劃計謀，且也願意投身達成目標。雖然以阿特米斯的年紀來說許多行為過於早熟，但卻投下了心力研究[精靈族傳說](../Page/精靈.md "wikilink")，且建立資料庫計畫綁架精靈換取贖金。在[胡志明市確鑿精靈族的存在後](../Page/胡志明市.md "wikilink")，計算出時間並在愛爾蘭的老橡樹如願遇上荷莉，從此與精靈族淵源深厚。不但來往頻繁，也從最初的對立發展為相互信賴的關係。也讓相當重視親情的阿特米斯因經歷許多冒險之後，改變原本私利決斷的個性增添了更多感性。由於姓名與父親相同，母親則[愛稱小阿特米斯為](../Page/愛稱.md "wikilink")「阿提」。第五集裏因為時空隧道的混亂魔力影響，左手的食指和中指互換，以及與荷莉對換了左眼。另外在穿越時空之時，順道也竊取了一些荷莉的魔法。
  - 多摩沃·巴特勒（Domovoi Butler）
    [歐亞混血](../Page/歐亞混血.md "wikilink")；黑色短髮、深藍色眼眸。[身長兩米](../Page/身高.md "wikilink")，年約四十。精通各式防身術以及[武器](../Page/武器.md "wikilink")，且[槍法精準](../Page/槍法.md "wikilink")。巴特勒的人脈廣闊，是名優秀的[保鑣](../Page/保鑣.md "wikilink")。
    巴特勒氏是歷代服侍法爾[莊園的管家](../Page/莊園.md "wikilink")、保鑣。巴特勒自阿特米斯出生以來一直保護著阿特米斯，因此也可以說巴特勒與阿特米斯擁有比朋友還更親近的關係。因而在第三集裏，巴特勒為了保護阿特米斯性命奄奄一息、打破規矩將自身名字透露於阿特米斯；名字「」來源於斯拉夫的守護精靈。阿特米斯利用低溫復甦以及精靈魔法救活了巴特勒，但是不僅令巴特勒外表看上去至少老了十五歲，就連身體靈敏度都大不如前。
  - 茱莉葉·巴特勒（Juliet Butler）
    多莫維依的妹妹。出生於[美國的歐亞混血](../Page/美國.md "wikilink")；金色長髮、碧色眼眸，與兄長相同有著窄小堅挺的鼻子、飽滿的嘴唇。四歲起便跟著兄長進行保鑣訓練、習藝。能夠矇眼拆組武器；以及擁有優良的適應能力。個性率真，喜好[摔角](../Page/摔角.md "wikilink")。比阿特米斯年長四歲。
    巴特勒氏的女性通常進入豪門接洽[幫傭](../Page/幫傭.md "wikilink")，而茱莉葉是首位[兼職保鑣的女性](../Page/兼職.md "wikilink")。保鑣學院的規矩裏為了不因雇主而感情用事，不得透露名字。由於阿特米斯已知道茱莉葉的名字，自然不能為阿特米斯工作。第三集裏描述到滿了十八歲便離開了巴特勒的身邊獨立生活，依照自己的興趣成為了著名的[墨西哥摔角選手](../Page/墨西哥.md "wikilink")。髮尾繫上了玉環，代稱「玉公主」。
  - 荷莉·秀特（Holly Short）
    矮精靈；褐色肌膚，赭色短髮、淡褐色眼眸，嘴唇豐厚圓潤、鷹勾鼻。面貌姣好，骨架纖細。LEP\[2\]偵察隊的隊長，臨場反應機伶。個性[正義](../Page/正義.md "wikilink")、意氣用事，重視同伴。
    第一集裏遭阿特米斯[綁架並要求](../Page/綁架.md "wikilink")[贖金](../Page/贖金.md "wikilink")，痛恨當時冷峻的阿特米斯。但也因利用精靈的[橡果](../Page/橡樹.md "wikilink")[魔法幫助阿特米斯復甦安潔琳](../Page/魔法.md "wikilink")、搶救老阿特米斯、復活巴特勒等，以及聯手阻擋地底的庇護城叛亂者、避免種族平衡崩解\[3\]等的多次患難冒險，改變了阿特米斯並且結為摯友。第二集裏被火車門夾斷的食指在阿特米斯的幫助下復原，為了意示已完好如初而射穿精靈銀行的金幣中央、並贈予阿特米斯；第三集起阿特米斯也將此紀念金幣穿了鏈戴在脖子上。第四集裏新任指揮官索爾質疑荷莉殺害魯特，荷莉憤慨離辭LEP偵察隊與毛曲合力經營私家[偵探事務所](../Page/偵探.md "wikilink")，且為了與阿特米斯保持聯繫而給予精靈對講機\[4\]。第五集裏被挖角至專門監控惡魔族、以及機密[特務的LEP](../Page/特務.md "wikilink")「第八區」工作。末尾描述到為了拯救惡魔族的任務而穿越時空，卻因為混亂魔力的影響，令荷莉與阿特米斯相互對換了左眼。
  - 弗利（Foaly）
    數量已極為稀少的[人馬獸](../Page/人馬.md "wikilink")；LEP偵察隊的天才[技術人員](../Page/技術人員.md "wikilink")。總是戴著[錫箔帽](../Page/錫箔.md "wikilink")，深怕旁人窺視出自己的想法。由於個性偏執，[發明的](../Page/發明.md "wikilink")[儀器與武器等都是鞏固的](../Page/儀器.md "wikilink")[高科技系統](../Page/高科技.md "wikilink")。也因為如此難掩驕傲，有些讓人受不了。講話方式風趣；與荷莉很合得來，倆人多次私下相互幫助。佛利說到艱難的專業詞彙而不需解釋的只有阿特米斯；佩服阿特米斯年紀輕便如此聰穎。私底下監控著阿特米斯的個人筆電及手機，第二集裏因此意外得以連繫外界尋求救援。第五集裏也因為不願屈服於新指揮官索爾的野心，離開LEP偵察隊轉行投入LEP第八區。且似乎交到了女朋友，改變了外貌、不再戴著錫箔帽。
  - 朱利亞斯·魯特（Julius Root）
    矮精靈；灰色眼眸、暴躁讓臉色呈現[甜菜的紫紅色](../Page/甜菜.md "wikilink")，且總是抽著[雪茄](../Page/雪茄.md "wikilink")。LEP偵察隊的指揮官，荷莉與佛利的上司。堅守職場規矩，嚴苛的個性下帶點溫柔，是令整個團隊都尊敬的對象，不過膽敢揶揄魯特的莫過於佛利了。第四集裏被歐珀陷害、為了保護庇護城而犧牲，荷莉與佛利深刻感傷，倆人也因此離開了沒有魯特的LEP偵察隊。
  - 毛曲·迪甘斯（Mulch Diggums）
    醜矮人；金色眼眸。跟任何人都能鬥嘴，行為粗俗但容易相處。擅長闖空門，善用天生的體質進行[偷竊](../Page/偷竊.md "wikilink")，因此經常報到地底監獄，卻又多次[逃獄](../Page/逃獄.md "wikilink")、刑期不斷累加，而與LEP淵源深厚。魯特也不得不承認毛曲的能力，再加上毛曲已經失去魔法，沒有精靈族若欲進入人類宅邸需要邀請的限制，常以減刑之由捉回毛曲協助案情（第一集潛入法爾莊園、第二集潛入科博實驗室）。意外地與阿特米斯相當合得來，第三集裏替阿特米斯保管事後需返回交予的金幣項鍊裏藏有[晶片](../Page/晶片.md "wikilink")，是第四集裏阿特米斯欲替自己復甦記憶清除之印象的關鍵。第四集起因為悼念魯特而決心金盆洗手不再偷竊，經營私家偵探事務所。
  - 督達通（Doodah Day）
    淘氣小精靈；[走私販](../Page/走私.md "wikilink")。擁有能夠操縱任何[車輛機械的天賦](../Page/車輛.md "wikilink")。第五集裏荷莉因為私家偵探的工作沒有起色，為了房屋租金只好追捕政府通緝的對象取得[賞金而找上督達通](../Page/賞金獵人.md "wikilink")。後來佛利以撤銷犯罪紀錄為由，要求督達通搭救被米諾娃綁架的惡魔。最後也改邪歸正，被毛曲挖角並合力經營私家偵探事務所。
  - 米諾娃·帕拉迪索（Minerva Paradizo）
    [法國人](../Page/法國.md "wikilink")；同樣是天才兒童，年紀小阿特米斯兩歲\[5\]。有著美麗的面容、一頭鬈曲金髮。名字「米諾娃」來源於羅馬神話的智慧女神。父親是有名望的整形外科醫師；母親[離異](../Page/離婚.md "wikilink")。第五集裏描述米諾娃曾目睹惡魔，為此策劃綁架惡魔申請保護種並取得[諾貝爾獎](../Page/諾貝爾獎.md "wikilink")，但野心遭阿特米斯阻止。明白這麼做會將種族平衡崩解後，開始對阿特米斯懷有好感；而阿特米斯也因為能夠說服米諾娃，為之動容。另外在阿特米斯「失蹤」的三年期間中，米諾娃與巴特勒成了好朋友。
  - 一號（Nº1）
    無界裏惡魔島的惡魔；惡魔族是精靈族的第八種族\[6\]。綠色的身體上佈滿[鱗片](../Page/鱗片.md "wikilink")；肥厚的腳掌及尾巴用以保持平衡。擁有一般惡魔所沒有的分辨思考能力、語言學習力。第五集裏魔力逐漸覺醒時，獨自穿越[時空](../Page/時空.md "wikilink")[次元跑到了地球而被米諾娃活捉](../Page/次元.md "wikilink")。阿特米斯拯救一號後，一號聯手與穿越次元到無界的阿特米斯及荷莉、師父關恩拯救了惡魔族。當阿特米斯及荷莉次元旅行回到現世時，已經過了三年。
  - 關恩（Qwan）
    萬年前惡魔魔法師的領袖，頭上戴著代表領導者的頭箍。惡魔族於泰爾特之役\[7\]裏，拒絕與精靈族一同居住地底，因此動用到七位魔法師利用火山爆發力同時施展時間咒法，展開時空隧道將居住的惡魔島挪移至無界，得以暫時遠離人類世界。但是有兩位惡魔卻因為想扼殺人類，不願配合隔絕和人類世界來往的通路；破壞了魔法陣，並從時空隧道跑到人類世界，反彈的魔法也使魔法師們遭封印在石像裏，且散佈在地球的愛爾蘭海岸上。在故事裏描述到這些石像殘骸被美國石油公司運送到[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")\[8\]展覽。
    惡魔一號解開石化的關恩後，在阿特米斯及荷莉的幫忙下，利用魔法陣以及炸彈爆炸的能量，如願次元旅行、將阿特米斯眾人以及惡魔島帶回三年後的現代。由於擁有魔法的惡魔因為不會羽化，並經由學習控制而成為魔法師，關恩也因此成為授予一號魔法知識的師父。

### 反派角色

  - 布萊爾·卡爵（Briar Cudgeon）
    矮精靈；魯特的同儕，LEP緝捕小組的[中尉隊長](../Page/中尉.md "wikilink")。典型的攀權者，且自私自利。第一集裏卡爵把魯特沒有經過上層決議，就擅自決定支付贖金的事情稟報而獲得指揮官的職位，將洞穴巨魔送入法爾莊園，形成了混亂。但因為沒有說到魯特未稟報的主因是為了搶救荷莉，反將了卡爵一軍，卡爵被拔除中尉職位，心懷恨意。第二集裏欲向魯特報復而遭歐珀利用，企圖引發地精[暴亂嫁禍魯特得以攀爬高位](../Page/暴亂.md "wikilink")。雖然與歐珀聯手，個性的狡猾卻暗算事成之後加害對方，單獨享利。其惡果是被扔進帶電離子膠體通道烘烤身軀，不死也半條命。
  - 歐珀·科博（Opal Koboi）
    淘氣小精靈；千金小姐。外表美麗、天資聰穎以致相當自負，因為理想與父親期望相違而拒絕再與父親見面，取得學位途中也經營公司並日漸壯大、併吞父親企業且重組更名為「科博[實驗室](../Page/實驗室.md "wikilink")」。雖然成就非凡，卻唯獨超越不了弗利，因此視弗利為眼中釘。
    野心磅薄；嚮往建立屹立不搖且無人能及的事業地位。第二集裏為此利用卡爵，卻在最終因為弗利將卡爵「打算事成之後加害歐珀」的對白錄影播映，痛恨這種背叛的行為。第四集再展開反擊，不僅為了逃離地底偽造分身、於地表持續醞釀計畫。但最終竟還是失敗在自己計畫過程中施打人類[荷爾蒙](../Page/荷爾蒙.md "wikilink")，失去精靈的橡果魔法，變得既非精靈也非人類。

<!-- end list -->

  - 喬恩·斯拜羅（Jon Spiro）
    美國人；[IT業億萬富翁](../Page/IT.md "wikilink")。與許多犯罪公司有勾結，企業產品也疑似盜取他人研究成果。第三集裏搶走阿特米斯（用精靈科技）製造的超級電腦「透視體」，意圖在科技界取得地位；[軟禁阿特米斯](../Page/軟禁.md "wikilink")、威脅解開設製的永恆密碼。由於「透視體」設計上的缺失，衛星搜尋會偵測到地底的訊息；可能導致精靈族的存在公諸於世，種族平衡將有瓦解的危險。引發的此事件讓精靈族不得已把阿特米斯眾人的記憶清除。
  - 亞諾·布倫特（Arno Blunt）
    [紐西蘭人](../Page/紐西蘭.md "wikilink")；斯拜羅的手下。在與斯拜羅相約會面的餐館裏奉命解決阿特米斯；巴特勒於桌面下設置的聲控炸彈震碎了布倫特的牙齒。但因為並非致命傷，巴特勒又為了擋住布倫特瞄準阿特米斯的致命攻擊而奄奄一息，慶幸的是亂槍打昏了布倫特逃離了危險。
    後來受斯拜羅命令監視著被軟禁的阿特米斯。最終因阿特米斯受到荷莉幫助隱身，堅信人質已憑空消失而慌張的斯拜羅和布倫特，則由茱莉葉著手解決並交於警方。
  - 里昂·亞伯特（Leon Abbot）
    破壞時間咒法的惡魔反叛者，與另外一名惡魔（由穿梭時間的混亂魔力影響而滅亡）一同破壞了時空隧道的魔法陣。身體因為經過羽化較為強壯。第五集裏亞伯特拉著魔法師關福（關恩的徒弟）進入時空隧道，兩個惡魔被混亂魔力融合一體，變成雖然擁有強壯的身體，卻也得以使用魔法的特殊狀況。並且由於一個身體只能擁有一個意識，因此當其中一個意識顯現時另一個就會沉睡。
    亞伯特經由時空旅行前往人類世界遇到米諾娃，被銀劍碎片刺傷手臂、固定在米諾娃宅邸一陣子。由米諾娃的父親口中得知此事後，挖出了傷口中的銀，回到了惡魔島。之後便以魔法洗腦島上所有惡魔，企圖在時間之法完全消失，而令惡魔們因為引力出現於地球時、對抗人類的野心。但終究被阿特米斯眾人擊敗。一號便進入了亞伯特的意識讓他永久沉睡，並喚醒關福且讓他擁有得以控制身體的權利。
  - 比利·金（Billy Kong）
    出生於[加州馬里布市的臺灣人](../Page/加州.md "wikilink")；本名李進興。年幼時被兄長欺騙與混混打架是與惡魔對抗，因此深信不疑是惡魔殺了兄長。母親將其帶回故鄉[新竹謀生](../Page/新竹.md "wikilink")，學壞的李進興開始偷竊。後來因為謀殺了友人而被通緝並潛逃海外，整了形也更了名。被米諾娃父親的保鑣僱用時知曉了米諾娃的惡魔捕捉計畫，欲對惡魔復仇轉而搞反叛，威脅米諾娃找回被阿特米斯帶走的惡魔。此時阿特米斯主動幫助米諾娃，設計李進興且前往[臺北101](../Page/台北101.md "wikilink")，最終由巴特勒轉交於臺灣警方。

### 法爾莊園

  - 阿提米斯·法爾（一世，Artemis Fowl）
    阿提米斯的父親。過去，因為家族的犯罪事業忙碌奔波。認為「權力」在於亙久的[黃金](../Page/黃金.md "wikilink")，不斷重複著家族傳世格言「黄金就是力量」。在[蘇聯瓦解時](../Page/蘇聯.md "wikilink")，趁時機欲投入大筆資金建立往返[俄羅斯的新運輸通路](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，但當地[黑社會眼中釘這種外來人進駐](../Page/黑社會.md "wikilink")、搶佔[市場的行徑](../Page/市場.md "wikilink")，老阿特米斯與保鑣（巴特勒的伯伯）在航途中慘遭狙擊，與二十五萬罐可樂沉落大海。法爾星號的爆炸令保鑣死亡，而老阿特米斯則是下落不明。失蹤的三年間，法爾莊園的經濟也因而走下坡。
    小阿特米斯於第二集裏借助精靈族的力量救回父親時、老阿特米斯失去了左腿。並於第三集裏裝了[義肢](../Page/義肢.md "wikilink")；在[復健時澈悟過去的想法並不正當而改變自己](../Page/復健.md "wikilink")，下定決心不再著手於犯罪事業和家人普通地生活。與以往不同的正派思考使得小阿特米斯迷惘。
  - 安潔琳·法爾（Angeline Fowl）
    阿特米斯的母親，溫柔婉約的女性。替人生中的兩位阿特米斯起了「阿提」與「提米」的愛稱。
    作者對於安潔琳的著筆其實不多。第一集裏因丈夫失蹤而罹患失心風。阿特米斯以交還一半贖金作代價向荷莉許願、讓母親恢復理智。第六集裏阿特米斯因為竊取荷莉魔法導致「失蹤三年」一事令父母造成傷痛自責。並為了取得[血清治癒母親](../Page/血清.md "wikilink")，不顧可能將造成[時間悖論也執意前往八年前](../Page/時間悖論.md "wikilink")\[9\]的[馬達加斯加尋找現今已絕種的狐猴](../Page/馬達加斯加.md "wikilink")。
  - 貝克特·法爾（Beckett Fowl）、邁爾斯·法爾（Myles Fowl）
    阿特米斯的雙胞胎弟弟，目前還未描述雙胞胎的先後順序。第五集末尾裏提及阿特米斯次元之旅回到三年後的現代，由巴特勒轉述得知家族成員中多了這兩位兩歲的小寶寶。

## 系列小說

1.  Artemis Fowl（2001年4月）
      - 臺灣譯名：《阿提米斯1：精靈律典》（2018年10月15日，黃琪瑩譯，博識出版）
      - 臺灣譯名：《阿特米斯奇幻歷險1：精靈的贖金》（絕版：2003年7月10日、再版：2008年12月20日，林說俐譯）
      - 中國大陸譯名：《阿特米斯之精靈的贖金》（絕版：2007年2月、再版：2008年9月，劉秋娟譯、張浩天校正）
2.  Artemis Fowl: The Arctic Incident（2002年3月）
      - 臺灣譯名：《阿提米斯2：北極事件》（2018年11月15日，黃琪瑩譯，博識出版）
      - 臺灣譯名：《阿特米斯奇幻歷險2：北極圈营救》（絕版：2003年11月10日、再版：2008年12月20日，李敏譯）
      - 中國大陸譯名：《阿特米斯之北極圈大戰》（2008年9月，劉秋娟譯）
3.  Artemis Fowl: The Eternity Code（2003年4月27日）
      - 臺灣譯名：《阿提米斯3：永恆密碼》（2018年12月5日，方淑惠譯，博識出版）
      - 臺灣譯名：《阿特米斯奇幻歷險3：永恆的密碼》（絕版：2004年5月1日、再版：2008年12月20日，文菲譯）
      - 中國大陸譯名：《阿特米斯之永恆的密碼》（2011年4月，薛白譯）
4.  Artemis Fowl: The Opal Deception（2005年4月30日）
      - 臺灣譯名：《阿特米斯奇幻歷險4：宿敌越狱》（2009年2月10日，吳孟儒譯）
      - 中國大陸譯名：《阿特米斯之奧珀爾詭計》（2011年4月，劉秋娟譯）
5.  Artemis Fowl: The Lost Colony（2006年8月2日）
      - 臺灣譯名：《阿特米斯奇幻歷險5：惡魔來襲》（2009年2月10日，吳孟儒譯）
      - 中國大陸譯名：《阿特米斯之失落的種族》（2011年4月，吳瑤譯）
6.  Artemis Fowl: The Time Paradox（美版：2008年7月16日、英版：2008年8月7日）
      - （阿特米斯奇幻历险6：时间悖论）

      -
7.  Artemis Fowl: The Atlantis Complex（2010年7月20日）
      - （阿特米斯奇幻历险7：亚特兰蒂斯魔症）

      -
8.  Artemis Fowl: The Last Guardian（2012年7月10日）
      - （阿特米斯奇幻历险8：最后的守护者）

      -
<!-- end list -->

  - 以上皆有出版英文[有聲書](../Page/有聲書.md "wikilink")。
  - 英版於2011年4月7日以新封面再版，慶祝問世十週年。

### 外傳

1.  Artemis Fowl: The Seventh
    Dwarf（美版：2004年3月4日，是2004年[世界閱讀日的精選書籍](../Page/世界閱讀日.md "wikilink")。）
2.  The Artemis Fowl Files（美版：2004年10月4日）

### 精靈族符號

  -
    每本原文實體書裏皆有精靈族符號的編碼，依照模式解碼後便能閱讀。
    請參閱：。

### 漫畫

1.  Artemis Fowl: The Graphic Novel（2007年10月2日）
2.  Artemis Fowl: The Arctic Incident: The Graphic Novel（2009年8月11日）
3.  Artemis Fowl: The Eternity Code: The Graphic Novel（2013年7月9日）

### 遊戲

1.  Flips: Artemis
    Fowl（2009年12月7日，[美國藝電發行於](../Page/美國藝電.md "wikilink")[任天堂DS上的](../Page/任天堂DS.md "wikilink")「Flips系列」之[電子書](../Page/電子書.md "wikilink")。收入至第六集的系列小說內容。）

### 大陸中文版小說

  -
    2007年2月由電子工業出版社出版簡體中文版《阿特米斯之精灵的赎金》，2008年9月再版並出版《阿特米斯之北极圈大战》。1994年出生、時年13歲的張浩天小朋友為這兩冊書校訂了譯文，修改了第一版中的錯誤，並撰寫了推薦辭和導讀《当90后神童遇上高科技精灵》。

<!-- end list -->

1.  [新華網當90後神童遇上高科技精靈阿特米斯導讀](https://web.archive.org/web/20081207022116/http://news.xinhuanet.com/book/2008-11/26/content_10422064.htm)

2.  [新浪讀書網當90後神童遇上高科技精靈](http://book.sina.com.cn/new/nzt/vip/75291/50129.html)

3.  [張浩天個人部落格給阿特米斯（簡）中文版翻譯挑錯](http://blog.sina.com.cn/s/blog_48878a5201000ajw.html)

## 電影

  - [米拉麥克斯影業於](../Page/米拉麥克斯影業.md "wikilink")2001年第一集出版時，即釋出簽下了阿特米斯系列前三集預計拍攝成電影的訊息，當時顯示可能會於2005或2006年擁有成果。但由於電影公司內部營運的問題導致拖延至今。
  - 2010年8月，官方釋出了兩首曲目，演唱者是。並且在9月14日起至26日舉辦了「Artemis
    Rocks\!」的巡迴活動，也作為小說第七集的宣傳。另外作者在接受採訪時已證實電影的籌措可信度，卻也表示劇本雖然已完成（含第一與第二集並有嶄新結局），但是目前只能等待時機。

<!-- end list -->

  -

      -
        宣傳曲目
        1.  Call Me Artemis Fowl
        2.  Complex: Atlantis

<!-- end list -->

  - [哈維·溫斯坦於](../Page/哈維·溫斯坦.md "wikilink")2013年7月底時表示，他將擔任製作人再與迪士尼影業共同合作，由擔任編劇，並由[勞勃·狄尼洛](../Page/勞勃·狄尼洛.md "wikilink")、擔任製片，攜手改編阿特米斯並搬上大銀幕。首个预告片于2018年11月27日上线YouTube。

## 註解

## 參考文獻

## 外部連結

  - [阿特米斯官方網站](http://artemisfowl.com)

  - [阿特米斯（英版）官方網站](http://www.artemisfowl.co.uk)

  - [艾歐因·寇弗網站](http://www.eoincolfer.com)

[Category:奇幻小說](../Category/奇幻小說.md "wikilink")
[Category:科學奇幻小說](../Category/科學奇幻小說.md "wikilink")
[Category:阿特米斯奇幻歷險](../Category/阿特米斯奇幻歷險.md "wikilink")

1.
2.  Lower Elements Police；即「地下警察」。
3.  LEP必須確保族人的安全，避免精靈族與人類接觸。人類若知曉精靈族存在，勢必會展開地底的調查動作。
4.  阿特米斯將與荷莉連繫的精靈對講機改造成[戒指戴在右手中指](../Page/戒指.md "wikilink")。
5.  第一集故事發生時間為第三個千禧年的夏天、阿特米斯12歲，即能推敲出生年份為西元1988年；且透露過阿特米斯的出生月日數字分別是1與9。另外第二集13歲、第三集快要14歲，第四集為14歲、第五集快要15歲。米諾娃在阿特米斯時空旅行的期間，人類世界時間流逝的三年中也已15歲，雖然以阿特米斯「失蹤三年」來計算應得快要18歲；卻因時間流逝不同的差距，令兩位天才兒童巧妙地成為「同儕」了。
6.  目前得知的精靈族有：矮精靈、淘氣小精靈、妖精、醜矮人、搞怪精靈、地精等。
7.  遠古時候精靈族與人類的戰役，後來精靈族被迫於地底隱居。外傳有詳細描寫此事件。
8.  作者至當地考察，並以臺北101裏內部的[阻尼器作為故事的一環](../Page/:台北101#.E5.B7.A5.E7.A8.8B.E7.B5.90.E6.A7.8B.md "wikilink")。
9.  意指必須穿越時空回到阿特米斯正值十歲的年代。在第六集當中阿特米斯「理應」十八歲，故作為「八」年前。